De uitdrukking van zijn gezicht veranderde geleidelijk van verontwaardigd minachting voor een samengesteld en constante zwaartekracht.
Op lengte echter Mevr Bennett had niets te zeggen; en Lady Lucas, die waren lange gapende bij de herhaling van geneugten die zag ze geen kans van delen, werd overgelaten aan de gemakken van koude ham en kip.
Elizabeth begon nu weer nieuw leven in te blazen.
Maar niet lang was het interval van rust; want toen avondmaal voorbij was, zingen was sprak, en ze had de zelfkastijding van zien Mary, na zeer weinig afwijzen, voorbereiding verplicht de onderneming.
Door de vele significante eruitziet en stille smeekbeden, ontving zij trachten te voorkomen dat een dergelijk bewijs van toegeeflijkheid, maar tevergeefs; Mary zouden niet begrijpen; een dergelijke gelegenheid exposeren was heerlijk om haar, en ze begon haar lied.
